身先士卒 愛爾蘭總理重披白袍上陣抗疫

（圖／翻攝自Leo Varadkar臉書）

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）疫情肆虐歐洲地區國家，造成多國醫護人員短缺，根據《愛爾蘭時報》報導，愛爾蘭總理瓦拉德卡（Leo Varadkar）已經在上個月重新註冊成為醫生，將親自投入防疫工作。

今年41歲的愛爾蘭總理瓦拉德卡是醫生世家，自已也是醫學背景出身，在從政之前擔任7年醫生，確定要從政之後，在2013年註銷醫生登記，從政之後也曾經擔任衛生部長，目前擔任愛爾蘭總理。

為了國內防疫盡一份心力，瓦拉德卡上個月申請重新拿回醫師執照，將在總理業務範圍外，每周一次到愛爾蘭衛生服務執行機構（HSE）報到，負責透過電話評估可能的確診病患，提供防疫方面的協助。

愛爾蘭衛生服務執行機構上個月針對醫療機構人員發布「招集令」，希望能廣招醫療相關服務人員投入抗疫，在3天的時間內有超過5萬人提出申請。

愛爾蘭目前共有4994例確診病例，其中158例確診病患死亡，疫情相當嚴峻。

我地林鄭繼續聽電話

Varadkar依家只係caretaker prime minister 過多排就可以正式全職行醫啦

同林奠比都覺得貶低左varadkar
只係以醫生既角度黎睇
佢都做得好過好多中建大廈星球人

好撚柒型...

都唔知要做多caretaker幾耐

好多醫生冇咁崇高
搵少左錢係咪你俾返佢

我係特首 ar!

孫文 棄醫從政 改醫人為醫國
掉番轉做乜撚
大佬呀 成個國家等你做決定
唔係做SHOW係做乜

香港個‎食物及衞生局長只識尻噏

因為呢刻人民需要既唔係官僚

艾加
醫生多佢一個唔多
但prime minister就得佢一個

每周一次到愛爾蘭衛生服務執行機構（HSE）報到，負責透過電話評估可能的確診病患

林鄭咪喺大廳囉你滿意未

lur lur地說：呀... 黃山牙.... 呀... 突手呀... 🥱🥱🥱

刁總係大廳 支那唔使驚

冇官僚 邊個安排物資同封關呀
你唔斬斷個傳播途徑 幾多醫生都唔夠你死喇
加上隻病又冇藥醫 醫生都係得個望字

孫賊好明顯係害國

佢中左招邊個落決定 真係CLS
個副手真係多謝佢 有得上位

冇左個總理邊個落決定 安排物資同封關呀
你唔斬斷個傳播途徑 幾多醫生都唔夠你死喇
加上隻病又冇藥醫 醫生都係得個望字

做咩啫又唔係個個官僚都識行醫
唔識個啲咪繼續分配物資囉 而家叫晒成個政府去做醫生咩 做到既咪去兼職醫生囉 仲可以了解埋前線需要

佢係最大果粒呀
係咪佢睇緊病果陣 打俾佢決定件事呀

原來林鄭出訪個時香港係無人駕駛狀態
呀sorry 就算林鄭係到都係無人駕駛緊

大佬呀 你諗下個制度係咪無左總理一日就唔得
同埋而家係醫護過剩定官僚過剩啦

She is just a fucking nurse

樓主可唔可以pin

你好 我係總理

諗起以前美國總統係會軍人丶打過仗出身

唔該你答左

西方既leadership係領袖行先

東方leadership係呢喺入面痣手畫腳

喂 我係特首丫

你用柒婆
同個民選總理黎比

市民選你出黎係從政搞國家大事
唔係選你出黎做醫生呀小朋友
係咪佢醫醫下人果陣金仔飛兩粒彈過黎 要打俾佢決定
都要等佢除低套防護服先呀

個制度自已會運作? 你老細睇少眼你都上緊連登喇
佢唔落指令 下面果班會點行呀
醫護除左睇住個武肺佬等死 先幫佢急救 重可以做乜柒呀

型到...
好似天煞套戲個總統親自揸戰機打外星人咁

林鄭唔係我地嘅

無人想要

你公司係咪個個都key man 間公司無business continuity plan
笑死我 人地一個星期做一次電話 都可以比你講到個一星期一次無左佢唔得 嘩我諗你心目中總理係唔駛訓教唔駛放假 平時廿四乘七獨攬晒所有野黎做 佢一出時就無人識handle政策

好man真男人

do do do... ...

條死基佬全職做返醫生算啦, 有佢等於無佢多鳩餘

你入大公司/政府返2年工先再講嘢
其實唔想分類，但你係咪做d蚊型公司一腳踢嗰d
一個制度/架構底下呢，最大嗰個分分鐘最hands off嗰個
因為一個制度，真係會自己運作
要個人去操作嗰度呢，叫支那

孫文係用錯藥黎醫
醫左隻共產黨出黎

咁即係柒定型

雖然好型，但係總理嘅職責唔係應該處理政務咩
會唔會做返醫生之後反而自己份正職做唔好

就好似啲將軍帶兵打仗但係自己唔會上前線
因為自己死咗或者受傷都會引發好大混亂
容易打輸

屌原來係5毛
唱衰外國
浪費時間覆9佢

佢去左醫人果陣金仔飛兩粒飛彈埋黎
打電話俾佢決定係咪反擊
係咪要等佢換左衫先?

國家既事用OFFICE黎講 ON99

最後都係失敗咗，支那呢一世都冇民主。

咁理點同現實係兩件事
佢又真係ON9左膠格先奶野

5毛出沒注意

Btw又帶挈你收多幾蚊叫聲契哥先啦

陳笑恥姑娘

你係特首，我係特朗普呀，DLKH
Du du du...

公司發明左咁撚耐既廻避風險方法 原來政府唔可以用 閣下一定係頂尖既工商管理學者

On99總理無副總理幫佢 個國家無plan授權比專業軍官處置緊急軍情
仲要寫到明係電話幫手 都仲要鳩噏等佢換衫

只有支那狗嘅單一化社會先會覺得事事都要上頭批核
人哋西方成個架構就係：即使冇咗總統、政府停擺，社會依然可以行之有效運作
你估某啲東方專制帝國咩，皇帝唔叫開飯都冇人敢食飯

3民主義無民主，點談失敗

Hi mr Peter
I am prime minister ah!

係呀我係5毛呀
個個都係5毛
又出糧開心死

條友得金仔射飛彈一個說法, 無第二招反駁人

金仔放飛彈射鳩佢
係咪等議會開會決定係咪反擊呀

個喂先係神髓

respect

佢覺得射飛彈係要五分鐘內做決定 而唔係國防定期有晒預案 內閣一早批核過預案

醫館局班管理層都未入返醫院啦屌

總理得一個
醫生就一堆
多你一個唔多
少你總理就麻鳩煩
做好自己嗰份先啦

支那式共同抗疫＝隔mon加油

條七婆可以做得乜？人離地，無真實社會體驗 ， 連買廁紙 用八達通搭地鐵都唔識。 唔好出嚟害人早啲歸西

點解要睇到總理 = 皇帝咁，咩少你一個就唔得

冇佢隻手指點射飛彈呀傻閪
你開定會有撚用咩 射唔撚出

由細至大都係從政個D人 最無撚用

你知唔知民主體制既作用係咩
啲帝制思想真係on撚鳩

英雄豪傑級既總理

人地既諗法係
只要人民想要d咩
咁佢就係要去做d咩
坦白講
打緊仗 有個國王親身上前線
就算乜都冇做
真係好鼓舞人心囉

說話唔係咁講
依家統一黨Fine Gael (Varadkar個黨)傾緊同共和黨Fianna Fail同綠黨組聯合政府
組唔到要在野都仲可以係在野黨領袖(應該得，除非佢辭黨魁，或者新芬黨勁抽到唔使統一黨共和黨都挖到過半組政府)

Respect!!

原來真係傻閪黎 斬左隻手指就唔駛打仗

覆都晒鳩氣 有冇ching接力

逾兩千年嚟國續國嘅吏治政體令到人民「費拉不堪」

香港啲官.......
繼續喺暖氣房開會, 定時定候開記者會SHOW俾大家睇自己仲未死得
廢嗡一輪, 再讚下自己做到嘢/做咗嘢

上面做乜鳩
人地一星期一次仲要係無咁高風險既電話診斷
一睇就用黎定增加士氣

董太走得太前

林正財同李國章，香港需要你呀，快啲上前線啦

咪係囉，人地都係想以身作則，叫啲人民岀黎抗疫
咁都可以比人黎批鬥，做乜鳩

愛爾蘭醫療系統好流
唔係香港咁周街都醫生
對佢地黎講係好需要醫生
而且總理落場都係士氣問題

咪係
大公司一早有哂sop

邱吉爾年輕時當過非洲戰地記者, 一次其所屬部隊遭伏擊, 他拾槍還能反擊突圍

其實真係無必要

勁撚到

Human being

如果袁國勇做特首……

一星期一次，重有6日可以做其他野
加上佢只係做電話嘅服務
一心二用唔撚得？
咁都要屌？
個個好似你條撚樣同香港d狗官能力咁撚低嘅咩你老母

有冇聽過皇帝帶兵?

就算係做Show，
都係拎自己條命出嚟 為咗達到全國上下一致抗疫嘅Show.
要明白 呢個時候民望係幾咁緊要.

Btw好葡萄人哋國家有個咁嘅leader

你竟然將射核彈呢樣與全球人類悠關嘅大事同埋非戰爭時期嘅救災工作混為一談
我真是服了you

喂，我係特首呀

電話錄音嚟架咋

做 show 帶頭叫人從醫都好

走狗點同英雄

Respect
雖然未必幫到好多

佢一星期去幫一日姐
一樣有做總理職務

同埋而家醫生真係好缺人嘛

黃生 我係突手啊

Independence Day
總統揸戰機親身出戰

似傾唔掂要re-election 多
依家Sinn Fein攞住國會1/3 seats
但係又無黨派同佢form collation

on9
呢啲叫貴族精神 打仗一定落前線
你估好似支那咁隔住個mon咩

Respect

如果連登仔做咗總統
係打仗期間係咪會重拾鍵盤上戰場

醫德呢樣
係亞洲真係冇乜

我估唔到咁高尚既行為 都會有連登仔出黎吊佢做show

盲毛
佢係工餘做一日，休息少一日

On9 射核彈先要佢總統隻手指啊
如果射粒普通導彈都要佢隻手指就死得啦
同埋金仔粒飛彈由北韓射到愛爾蘭 點都有幾分鐘比佢防空攔截啦 截完佢再慢慢做決定點打返轉頭都仲撚得啦
如果要佢㩒掣先攔到就死撚左啦

成個舉動好撚型可以翻拍做電影

依家FG啲大粒佬吹緊風話等疫情過咗大概9月再大選過
同埋佢地黨內愈黎愈多人屌Varadkar見人講人話見鬼講鬼話
對往反對組聯合政府嘅就話自己樂於做opposition leader 對住認同組聯合政府嘅就sell自己嘅組閣大計

依家FF同FG都唔肯同SF埋堆
就算兩個傳統大黨肯玩grand coalition但夾埋都唔夠過半
而第四大黨Green班素人就玩嘢提議組national unity government全部黨一齊執政 其餘細黨又無乜意欲組閣 短期內唔見得會有轉機

btw FG今屆得票率跌到創黨以黎嘅歷史新低 如果Varadkar咁都仲有得繼續做party leader真係奇蹟